%@Titre: Inde -- 2005
\par{\em Les questions sont indépendantes les unes des autres.}
\par $MNP$ est un triangle rectangle en $P$ tel que $MP+5$~cm et $MN=7$~cm.
\begin{myenumerate}
  \item Calculer la mesure, arrondie au degré, de l'angle $\widehat{MNP}$.
  \item Calculer la valeur exacte de $NP$; donner son arrondi au mm.
  \item Soit $I$ le point du segment $[MP]$ tel que $PI=2$~cm. La parallèle à $(MN)$ passant par $I$ coupe $[PN]$ en $J$. Calcule $IJ$.
\end{myenumerate}